一張急診帳單震驚美國人！美媒專文介紹讚台灣健保

一名住在台灣的美籍網友「博凱文」，近日分享在台灣就醫的經驗，他日前因嚴重急性腸胃炎，半夜不斷嘔吐，眼看就快脫水，被台籍室友帶到台大醫院掛急診，事後他收到帳單時「便宜到吃驚！」博凱文的發文引發熱議，現在就連美媒也專文介紹台灣的健保。

老外沒健保掛台大急診 便宜到吃驚

25歲的學生博凱文日前在臉書PO文描述，當天凌晨3點，室友看不下去他的身體狀況，叫計程車帶他去台大急診，就診後一名會說英文的護理人員協助他，20分鐘內吊點滴、吃止吐藥，並接受血液和超聲波檢查，檢驗出急性腸胃炎，吊3小時點滴後逐漸恢復體力。

博凱文從未去過台灣的一家醫院，也不抱有什麼期望，原以為醫藥費會非常昂貴，但收到帳單時，他卻非常驚訝，竟然只要80美元（約新台幣約2400元）。若在美國，可能要花上數百或數千美元。博凱文這篇發文已獲得21萬人轉載分享。

博凱文說，台灣的富裕程度低於美國，但醫療保健系統花費更少，提供更多。他的發文引起許多回響，朋友相當稱讚台灣健保。

《華盛頓郵報》以博凱文的經驗，刊登專文介紹台灣健保，內容指出，台灣有單一支付衛生體系，這意味著由政府控制醫療支付，儘管多數服務提供者與醫院都是私人的。

價格僅美國3分之1 台灣健保讓外人羨慕根據數據，2017年美國約有17％的國內生產總值（GDP）用於醫療保健，幾乎是其他發達國家平均8.8％的兩倍；在台灣，則僅約6.1％的GDP用於醫療保健。

報導引述普林斯頓大學教授鄭宗美（Tsung-Mei Cheng）於「衛生事務」（HealthAffairs）期刊的文章提到，台灣有約2400萬人口，是世界第19大經濟體，於1995年建立
了單一支付醫療保健系統，99.9％的居民都參加了國家醫療保健計劃。

鄭宗美在文章中表示，健保福利包括住院、門診護理、精神保健、處方藥、牙科護理、中醫、透析和老人日托。台灣和美國形成鮮明對比，病患可以自主選擇醫生與醫院，美國保險公司與醫療服務提供的選項則有限，限制病患就診，也有不同收費。

鄭宗美在受訪時舉例說明台美的醫療價格差異，治療C型肝炎的藥物Harvoni，台灣一個療程的費用為2132美元，在美國花費約32114美元；台灣核磁共振（MRI）檢查成本為288美元，美國則要1119美元；台灣剖腹生產收費1404美元，美國要1萬5106美元。

鄭宗美說，大家都羨慕台灣的健保系統，因為僅僅花費了他們的3分之1，台灣健保在成本覆蓋和效益，表現非常出色。許多國家都希望將台灣的模式作為指南。鄭宗美日前向宣布參選2020年總統的美國聯邦參議員桑德斯（Bernie Sanders）說明台灣健保，計畫也向加州議員介紹這項制度。

陪過屋企人去台灣急症，
又抽血，又照唔同野，
當時收到張單
平到嚇一跳

難怪支狗成日本偷偷地過台灣

香港急症180
入院嘅話除非少數野唔on list
只係收住院費 一日120蚊
咪又係平到爆

台灣個邊d 人話係因為壓榨醫療體制先有得咁平
上至醫療設備下至醫生護士都係低薪做到隻狗咁
同香港差唔多
但香港至少人工算高
所以台灣好多醫生走左去做醫美醫生
賺得多又輕鬆

外國人冇補貼啊
點可以直接比較?

唔係講緊外國人睇當地嘅醫生咩？

本地居民都唔同外國人

外國人係香港睇公立都唔洗錢 走數就得

咁唔通政府補貼外國人就無問題？

啲新移民同廢老已經識扮下窮已經一蚊都唔洗俾啦，你先仲諗緊收費。

無香港身分證睇個急症都成千蚊

我諗無補貼，只係台灣物價低醫護薪酬又低所以先咁平，拎住健保卡肯定唔使呢個價

美國佬一日唔搞掂醫保同醫院勾結，一日都要食貴價架啦

美國人搵錢多過台灣唔知幾多倍啦

台灣冇醫生霸權

美國真係好痴線

係香港啲醫生先咁撚惡

會說英文的護理員都好吹奏

網上不少在台灣的外國人，大讚台灣的醫療制度：「半夜急診醫師感冒也會幫你看！」「外國人看急診竟然只需要800多塊（約200港元）！」有美國人更稱，到台灣時支氣管炎發作，到醫院檢查加藥費總共只花800元，在美國的話，即使有保險最少也要花120美元（約936港元）。

當地媒體亦曾報道，台灣的手術費用的便宜程度：肝臟移植手術約8.8萬美元（約68.6萬港元）是美國費用的29%、新加坡的一半；髖關節置換手術費用則是5,900美元（約4.6萬港元），更是美國收費的17%、英國價格的22%、新加坡價格的59%。便宜的價格，除了不少已移居外國、大陸的台灣人專程回台看醫生，每年有成千上萬的外國人，專門到台灣看醫生。

除了費用便宜，台灣的醫院之間競爭激烈，不少都擁有世界上最先進的醫療儀器。

台灣一般民眾都有購買健康保險，到醫院看病只需繳付數十元的掛號費，大部份疾病的診金、藥費都已經包括。但外國人沒有健保，到醫院看病要付全費，要是在台灣居留滿半年、合法受僱或自僱的外國人，亦能有資格購買台灣的健保。

台灣先係醫療旅遊既好地方

台灣最勁既讀電子工程 晶片
所以做醫生既台灣人都係一般only 係國際上談唔上勁

肝臟移植手術約8.8萬美元（約68.6萬港元）是美國費用的29%

台灣整牙

我之前係台灣胃出血
訓咗2日,吊2日鹽水
連埋照胃鏡
張單先400蚊台紙

快d叫大陸人去

你去大陸網廣傳啦

幾錢？

有講錯咩 年中幾不大型conference 係香港搞
台灣？真係無咩聽過

100蚊

平過酒店

喺台灣剝左左邊上下兩隻智慧牙，4000台幣

平過朱咪咪？

智慧牙係出左黎定仲係牙肉入面 ?

台灣睇牙出名平

唔計生活水平
剩係抽一樣嘢嚟比

人地健保玩到就黎破產你唔講 淨係識講佢平

試過台灣感冒睇醫生 50蚊 係ntd

有健保拔一隻智齒150ntd

快D報畀強國人聽
等佢哋去逼爆台灣唔好嚟香港

包藥？

今日剝完智慧齒，100蚊台幣

掛號都100NTD啦 邊止50呀

我之前揸車係溫哥華落LA

連續揸左18個鐘搞到心律不整

去左睇急症 留左4個鐘

藥都無粒 之後寄張單黎我屋企

一睇$6500美金呀

加拿大政府逼我地每個月買醫療保險成$80加幣一個月

居然唔cover

痴撚線

結果有台灣醫生走去選市長

好快會有大量xx人走去台灣睇病

但香港照都要排起碼幾個月 如果係骨科要成年

台灣一個月內即刻安排你睇啦

多謝政府囉 人地國家就引進生產力

我地就引入一班老蝗醫病

如果美國佬睇醫生100港紙一次 成間醫院唔係黑人就係墨西哥佬

美國唔出奇
全球最harsh地方

試下依家台灣每日150 睇下會點

我諗全世界得香港先會無條件咁接收蝗蟲

仲要合法 唔係偷渡

咪9up啦
台灣係頂尖醫療地區之一
大把新醫療技術最先運用係台灣
再唔係你留意下d醫療保險多數提到香港冇得醫既病會保障你去其他頂尖醫療地區
總會有個選擇實係台灣又近又平
同埋邊有地方做醫生係唔勁

On9架，啲醫生為左claim多啲人工，有理冇理都叫你大包圍咁做檢查，又大包圍咁開藥

大把新醫療技術最先運用係台灣

美國專用人體實驗基地

喺香港嘅話
首先非緊急排返8,9個鐘先
之後睇完個普通科就可以等返兩年睇專科

80美元叫平
你入明愛玩足一個星期都係呢個價炸on9台仔

下，保險唔包？

台灣雖然越黎越落後，但醫療質素好似真係相當唔錯

拎香港黎比係咪痴左線

香港睇急症只係保你當日唔死得
除此之外彩你都傻, 你想照下野見下專科咪得幾年囉

最緊要你行入急症個下未死得, 行番出去就得

呢樣真
總知你唔係即刻死就等返幾年先

你要比要搵非香港居民喎ching

台灣個醫療真心係為人民着想，不過醫護人工好低、明明讀咁多野，又會去外國交流，總之成件事好怪

講呢件事嘅 only
回應呢件事嘅樓豬係真心膠

加拿大醫保點cover 美國 LA 嘅醫療開支?

簡單d講，你係香港人，
你去旅行去日本，
會唔會期待日本收你國民保健費用啊?

自膠
keyboard 自動修正改左on9 做 only

香港急症有排等，等你痾到脫哂水都未必到你睇，台灣咁多間大醫院起碼平得黎唔洗點等。

有，你唔知姐
不過基本上搞電子既多

大佬 講緊醫療喎？ 咪講撚左最勁係讀電子工程 ：o）

最後只會令到勁既人去晒電子工程
讀醫既只係2nd tier 學生
真係慘

大包圍檢查係因為怪獸病人多，醫療糾紛多

美國契弟

ai 醫療呀，識唔撚識呀

你試下非local

最勁係讀 台大醫科

其實醫療根本係必需品，就好似糧食咁，政府要確保有隱定同可負擔既供應。不過好多政府都做唔到。

利申有健保 平到笑 睇家庭醫生唔係淨係照下睇下算
會立刻噴下藥比你舒服下(喉嚨發炎) 香港我睇開果d都冇 收3百幾港紙
收150台

穩定*

又拎香港彈丸之地 700萬人口 少到仆街幾%GDP政府投資同國家級水平比 真係好高興

淨係人地投資落科研已經唔同啦
幾乎大部分香港醫療科研都係自己R funding
新加坡台灣都係政府比一定既錢落去谷

因為健保幫你出左450台
否則自費收600台

台灣護理好cheap
中三畢業就讀得

生左出黎，算易剝，不過痛左成個星期拆線先唔痛
最搞笑係間診所好似流水線咁，我同其他人訓喺自己張床，得塊板間開，個醫生逐個打針，然後逐個剝牙

我右邊兩隻喺澳門剝2500葡紙，不過下午已經完全唔痛

台灣剝牙好似100-200hkd左右

台大護理系排名比理大港大護理系更高

之前去長庚醫院, 見專科醫生, 收1500台幣. 係睇專科, 400蚊都唔使.
香港切粒纖維瘤, 要35000, 台大醫院問價. 5000台幣.

台灣健保包埋睇牙醫 勁正

兒登仔又扮盲嚕

腥港豬樓價高就好滿意了

有冇台灣住既巴絲講下 台灣排專科 要排幾耐？

香港先平到仆街 對返人工來講
不過香港有排等

咁我睇真係50蚊喎 係員工福利之類

大陸人就係窮到台灣都俾唔起先要呃港男攞身份証

有次鼻竇炎 去睇耳鼻喉吸埋鼻水 順便睇埋耳 250定300ntd

香港睇其中一樣已經800hkd咁滯滯

下？ 但台灣健保真係cover埋國民係海外既醫療開支架喎
你事後返到台灣再claim就得

醫院係平d既

我係台灣d私家診所睇過感冒 冇記錯埋單都要800台幣左右 講緊係8-9年前

唔洗排!

好到就快破產

台灣

香港d醫保都唔包海外
要另外買旅遊保，或者比多d錢揀全球保

台灣用咗好多預算畀醫療
搞到其他公共服務無錢
財政分配得好ON9

劏牛肉叫牛肉佬
劏豬肉叫豬肉佬
劏人肉既就叫醫生

香港得港豬, 結果尖子讀完大學醫科出黎都係做豬肉佬

係美國睇一次急症要7000🙂美金

不過公司保險cover 曬

井底港豬好撚肉酸

死撐 盲撐香港

去醫院既診金幾錢唔代表醫生收入
係有政府補貼
普通人出一成，政府出九成
咁先係好既醫療制度
有病唔需要因爲診金而擔心先會醫得快

係台灣醫院實習見過有個case住左半年icu包埋所有檢查治療先10萬台紙

其實台灣醫院都幾剝削醫護
醫院狂賺錢,醫護苦哈哈

之前菲律賓人質事件個槍傷女人都係去台灣搞

但台灣自己本身 有廠嫁
除非你話 本土廠都執埋 先死得人

壓榨醫療成本 又有咩問題

你有兩個選擇

一係好似鬼佬咁 醫護全部賺錢 睇醫生 就貴到飛起

二 大陸咁 醫護人工一樣抵 但睇醫生都可以天價

全天下係咪得d弱智
華人
會屌鳩一個地方睇醫生平 仲要醫療水平有咁上下

華人真係 賤撚過狗

咁確實健保都有健保既問題，收費過平好多人濫用。

係日本D台仔台妹唔買國民保險，有時就飛返台灣醫

日本可以唔買保險？

無正職工作，然後唔撚交錢一兩年，就會無左保險證

不過對台灣人嚟講，就算有保險都係貴

人地經費用係醫療 都好過香港上繳中共啦

成班又話台灣其他方面唔好

不如講下香港政府有幾好啦

N無人事呢幾年咩柒都無

錢又無幫你 樓又無 醫療又無 進修基金又小

出生率低 批多小小仕產假都唔得 結婚又無津貼

今時今日仲未取消勞工假同立法雙休

做過港資就知道班仆街老細有幾衰

台灣醫保外國出事都包

老外沒健保掛台大急診 便宜到吃驚

冇健保都話平 咁明顯唔關健保制度事
唔明篇文點解會變到讚健保（雖然健保係幾好）

屌
之前喺香港睇骨科
淨係入去傾兩，三分鐘講兩句已經接近1k
仲要嗰兩分鐘係純粹話叫你去照嘢
照完再搵佢
唉喺香港窮撚冇資格病
來生不做香港人

香港咪一樣分配得on9
仲要冇醫療份

我就係窮撚因爲診金問題一路拖住醫

台灣醫療技術勁過香港㗎

yes香港公營醫療世界第一

走數咪得 1蚊都唔洗比

有冇走數？

睇腸胃炎，80美元？

咁要多謝公民黨上訴 先令到終審法院改判不用住滿7年先有公民褔利。 當時社會又反對人大釋法 先攪到依家咁